作者：杨绛

朗读者：小雨

> 这是一个“万里长梦”。梦历历如真，醒来还如在梦中。但梦毕竟是梦，彻头彻尾完全是梦。
> —— 杨绛《我们仨》

《我们仨》是钱钟书夫人杨绛撰写的家庭生活回忆录。1998年，钱钟书逝世，而他和杨绛唯一的女儿钱瑗已于此前（1997年）先他们而去。在人生的伴侣离去四年后，杨绛在92岁高龄的时候用心记述了他们这个特殊家庭63年的风风雨雨、点点滴滴，结成回忆录《我们仨》。
